本土研究社: 連起乜都唔知 盲目揾地先係本末倒置

土供組主席黃遠輝昨日首度發表網誌，但就語無倫次，竟以「沒有時間」為由，解釋大辯論為何沒有處理土地分配問題，更以麵包、麵粉為喻，辯稱在未有增加麵粉（土地）前，討論烘焙甚麽麵包（公私營房屋分配）是本末倒置。

有常識都知，梗係要知餐飯要煮咩，先決定買乜餸啦。堂堂一場土地供應諮詢，千方百計去覓地，大講香港「貴、細、擠」問題，最後竟然連「會起咩樓」這個基本問題都沒有想過。

回想土供組日前高調探望劏房戶，並聲言「看到基層的居住情況，也就成為小組的覓地動力」 ，但今日竟然話「講分配是本末倒置」，這不是「擺劏房戶上枱」嗎？這次仲唔係「show已做，數已走」？

退一萬步，若政府按諮詢文件所言，成功找到200公頃的住宅地，但就全部都起天價納米豪宅，試問如何解決政府所聲稱的「貴、細、擠」問題？

事實上，香港最嚴重的是分配不均問題，否則不會「總住宅單位數目」比「住戶數目」多廿幾萬。政府過去一直重犯「只看供應，不看分配」的問題，最誇張的例子是政府改劃西貢一塊萬三呎的綠化地帶，但只為了4個豪宅單位。

不問土地分配，盲目覓地造地，如此本末倒置地看待香港房屋問題，這意味政府搞咁大場龍鳳，都未必直接對應到現時的房屋問題，簡直是愧對居住在劏房的基層市民。

#本末倒置語無倫次
#千萬大龍鳯扮搵地
#又同地產商拍住上
#政府最叻消費劏房基層
#地產商四間章呢就鬆幾隻仲有好多勾結添
#呢個人相當有嫌疑
#你有公關我有真相

開源不如截流
搞掂每日150個先